\chapter{Descrição do Propósito dos Módulos}
\label{ch:sec-proposito}

O sistema \imprimirtitulo ~foi desenvolvido inicialmente com o intuito de facilitar algumas operações existentes na instituição Federação Espírita do Estado do Espírito Santo (Feees). As primeiras funcionalidades implementadas foram as de cadastro básicas, sendo elas as instituições e os usuários do sistema. Com novas análises, vimos a necessidade de incluir outros módulos ao sistema, sendo eles o de \textbf{Gerenciamento de Evento} e de \textbf{Gestão}. Abaixo descrevemos esses módulos.

\section{Módulo de Gerenciamento de Eventos}
\label{sec:eventos}
Grande parte das instituições realizam eventos com diversas finalidades como para a divulgação da doutrina espírita. Logo, nosso sistema deve permitir que um usuário cadastrado crie um evento, escolha a instituição à qual o evento está ligado, determine o endereço onde será realizado, informe a data e hora inicial do evento, estipule o preço de participação e quaisquer outras informações pertinentes.
Após o evento cadastrado, os demais usuários do sistema podem escolher quais eventos eles querem se inscrever, preenchendo um formulário com informações básicas, que podem ser editadas antes da realização do mesmo. O sistema deve permitir que os usuários vejam quais eventos eles já estão cadastrados, ou quais eles participaram. 
Qualquer usuário pode se inscrever para qualquer evento, porém apenas aqueles que fazem parte da gestão atual de uma instituição já cadastrada podem criar e/ou gerenciar eventos. Não é permitido a um usuário, com exceção do administrador, cadastrar um evento para uma instituição da qual ele não faz parte.

\section{Módulo de Gerenciamento de Gestão}
\label{sec:gestao}
As instituições, atualmente, possuem uma eleição para determinar quem será o responsável por determinadas atividades. O comum é que se tenha o presidente da instituição, o(s) vice-presidente(s), um secretário e demais diretores responsáveis por áreas. Tendo isso como base, o sistema deve permitir que as instituições cadastrem suas gestões. Caso ocorra a inclusão de uma nova gestão, de uma instituição já cadastrada, devemos salvar as informações da anterior, de forma que se tenha um histórico das gestões já existentes.
Como temos diversas formas de gestão/gerenciamento em cada instituição, temos que permitir diferentes tipos de gestões baseadas nos cargos, ou papéis, que os espíritas participantes daquela instituição podem possuir. O sistema teria uma gestão e cargos padrões, utilizando como exemplo a utilizada na Feees. No entanto, novos tipos de cargos e de gestões poderiam ser incluídos, de acordo com a necessidade de cada usuário.
Uma vez cadastrada a nova gestão, quem faz parte dela pode editar suas informações, gerenciar os espíritas responsáveis por cada cargo e adicionar uma nova gestão baseada na atual, que seria incluída quando novas eleições fossem realizadas, por exemplo.